果子狸慘被老屈遭大屠殺 沙士元兇其實係......蝙蝠

果子狸最為大眾所認識，除了牠經常是內地野味宴主角之一外，在2003年中港兩地爆發世紀疫症沙士(SARS)，果子狸一度被指為沙士冠狀病毒元兇，將病毒傳播予人類，因而04年在廣東省遭到前所未有的大屠殺，五天內銷毀省內一萬多頭果子狸。不過，其後經香港大學微生物學系一年多後追查，終於找到病毒宿主其實是「中華菊頭蝠」的蝙蝠，相信病毒由蝙蝠傳給果子狸，病毒在果子狸內出現基因突變再傳人，造成世紀疫症。

遭遇一場大屠殺的果子狸，近年在港甚少露面，2015年5月，一頭約半米長的成年果子狸突然在港島聖士提反女子中學現身，並全身濕透瑟縮在校園牆角。漁農署人員到場捕捉，成功用繩網將果子狸擒獲，並證實牠沒有受傷，稍後已將牠放歸大自然。

唔洗分咁多，係中國人傳出黎

殺中國人會好d

相信病毒由蝙蝠傳給果子狸，病毒在果子狸內出現基因突變再傳人，造成世紀疫症。

標題黨

即係最終源頭係蝙蝠?